+++
title = "小山高専で加速器に関する高専間のオンライン交流会を開催しました"
linkTitle = "小山高専で交流会を実施"
date = "2024-07-08"
authors = ["khirota", "ct-oyama", "ct-kagawa", "ct-nagano", "ct-toyota", "ct-tsuyama", "ct-gunma", "ct-okinawa"]
tags =  ["交流会"]
+++

長野高専、小山高専、豊田高専、津山高専、沖縄高専、群馬高専の学生たちが
Zoomを介してのオンラインで交流を深めるイベントを開催しました。

<!--more-->

授業の終わった16時20分より開始し、豊田高専、長野高専、小山高専の皆さんから
現在の活動状況の報告がありました。それぞれの高専で課題も進め方も異なりますが、
お互いの活動に積極的に質問するなど、活発な議論ができました。
その後スタッフ側から今後の新しい展開として
加速器を題材にしたゲームのアイディア募集、ドイツの大学との連携活動などの提案がありました。
充実した2時間の交流会となりました。

![交流会の扉絵](20240708SC_featured.png "交流会の扉絵")

スタッフ側の不手際で集合写真を撮り損ないました。交流会の扉絵を載せておきます。
扉絵に使われている写真は去年の交流会の時の集合写真です。
